<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>thangbuiq on</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/contributors/thangbuiq/</link><description>Recent content in thangbuiq on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ubunchuu-truong-us.github.io/contributors/thangbuiq/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Vì sao nên sử dụng Linux</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/v%C3%AC-sao-n%C3%AAn-s%E1%BB%AD-d%E1%BB%A5ng-linux/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/v%C3%AC-sao-n%C3%AAn-s%E1%BB%AD-d%E1%BB%A5ng-linux/</guid><description>1. Thiên đường mã nguồn mở #
Khi bạn quá mệt với các yêu cầu trả tiền bản quyền các ứng dụng, hay thậm chí là bản quyền cho chính hệ điều hành của bạn? Linux là dành cho bạn, nơi mà mọi người chỉ cần clone về mọi thứ một cách miễn phí. Ngoài ra nó còn có điểm cộng nữa là bạn có thể xem được bên trong source của chúng có những gì, thông qua đó, ta có thể dễ dàng tùy biến chúng.</description></item><item><title>Tìm hiểu chung về Linux Distro</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/t%C3%ACm-hi%E1%BB%83u-chung-v%E1%BB%81-linux-distro/</link><pubDate>Mon, 06 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/t%C3%ACm-hi%E1%BB%83u-chung-v%E1%BB%81-linux-distro/</guid><description>Distro là từ viết tắt của linux distribution, có tên tiếng việt là phân phối của Linux.
1. Khái niệm Distro #
Một bản phân phối của linux (hay distro) là một hệ điều hành được lập trình từ những tùy biến dựa trên nhân Linux. Những tùy biến này có thể giải thích đơn giản là sự thay đổi trong cách đóng gói packages bên trong hệ điều hành cùng với nhân Linux, cùng các công cụ GNU, thư viện cũng như tiện ích, ứng dụng khác nhau cho phù hợp với nhu cầu người sử dụng.</description></item><item><title>Chọn ra Distro phù hợp nhất với mình</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/ch%E1%BB%8Dn-ra-distro-ph%C3%B9-h%E1%BB%A3p-nh%E1%BA%A5t-v%E1%BB%9Bi-m%C3%ACnh/</link><pubDate>Tue, 21 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/ch%E1%BB%8Dn-ra-distro-ph%C3%B9-h%E1%BB%A3p-nh%E1%BA%A5t-v%E1%BB%9Bi-m%C3%ACnh/</guid><description>Theo số liệu thống kê từ trang truelist.co (số liệu thống kê tính tới ngày 02/02/2023), hiện nay số lượng các distros Linux đang hoạt động vào khoảng hơn 600 distros. Một số distros được sử dụng phổ biến nhất hiện nay là Debian, Ubuntu, Manjaro, Arch Linux, Kali Linux, và còn nhiều hơn thế nữa. Tuy nhiên, để chọn ra được một distro phù hợp với tính chất công việc, nhu cầu sử dụng của bạn thì có lẽ là một việc không hề dễ dàng và tốn nhiều thời gian trải nghiệm.</description></item><item><title>Day 1: Câu lệnh cơ bản với terminal</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-1-c%C3%A2u-l%E1%BB%87nh-c%C6%A1-b%E1%BA%A3n-v%E1%BB%9Bi-terminal/</link><pubDate>Wed, 31 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-1-c%C3%A2u-l%E1%BB%87nh-c%C6%A1-b%E1%BA%A3n-v%E1%BB%9Bi-terminal/</guid><description>Để làm việc với file trên Linux (hay trên Linux server), các bạn không thể sử dụng các thao tác bằng đồ họa (kéo thả như trên Windows) mà phải thao tác qua cửa sổ dòng lệnh (command-line). Điều này gây khó khăn cho những người không quen thuộc với việc sử dụng console.
Thông qua bài viết này, Tux sẽ giúp mọi người làm quen với một số lệnh cơ bản để quản lý file trên hệ thống Linux.</description></item><item><title>Day 2: Cấu hình Terminal Emulator</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-2-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-terminal-emulator/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-2-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-terminal-emulator/</guid><description>Trong bài viết này, chúng ta sẽ học cách cài đặt và tùy chỉnh terminal trên Ubuntu. Terminal là một phần quan trọng trong quá trình làm việc với Linux. Chúng ta sẽ sử dụng Alacritty làm terminal emulator.
Alacritty là gì? Vì sao rất nên dùng làm Terminal Emulator? #
Alacritty là một terminal emulator nhanh và nhẹ, có tích hợp GPU. Nó được viết bằng Rust và có thể chạy trên nhiều hệ điều hành khác nhau như Linux, macOS, Windows.</description></item><item><title>Day 3: Cấu hình Shell Linux (zsh)</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-3-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-shell-linux-zsh/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-3-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-shell-linux-zsh/</guid><description>Đối với Ubuntu và đa số các distro của Linux khác, shell (có thể hiểu đơn giản là công cụ giúp ta giao tiếp với Linux bằng câu lệnh - commandline) mặc định sẽ là Bash Shell (có người còn hay gọi vui là &amp;ldquo;shell đồng tiền&amp;rdquo;, vì nó có ký hiệu $ ở đầu câu lệnh).
Một số cái tên khác bạn có thể bắt gặp:
Sh (Bourne Shell) Fish (Friendly Interactive Shell) Ksh (Korn Shell) Zsh (Z Shell) Và tương lai còn có GPT-Shell 🤡.</description></item></channel></rss>