<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>lelouvincx on</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/contributors/lelouvincx/</link><description>Recent content in lelouvincx on</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><lastBuildDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ubunchuu-truong-us.github.io/contributors/lelouvincx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Giới thiệu về Linux</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/gi%E1%BB%9Bi-thi%E1%BB%87u-v%E1%BB%81-linux/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/gi%E1%BB%9Bi-thi%E1%BB%87u-v%E1%BB%81-linux/</guid><description>Chào mừng bạn đến với bài viết đầu tiên, mở đầu tutorial của chúng mình. Mình là Tux, người đồng hành cùng bạn trong cuộc hành trình này. Hãy cùng bắt đầu với một chút flashback về lịch sử đằng sau sự hình thành linux.
1️. Lịch sử hình thành #
Năm 1969, Ken Thompson và Dennis Ritchie tại viện nghiên cứu Bell (đại học MIT) đã phát triển hệ điều hành UNIX.</description></item><item><title>So sánh Linux với các hệ điều hành khác</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/so-s%C3%A1nh-linux-v%E1%BB%9Bi-c%C3%A1c-h%E1%BB%87-%C4%91i%E1%BB%81u-h%C3%A0nh-kh%C3%A1c/</link><pubDate>Wed, 01 Feb 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/so-s%C3%A1nh-linux-v%E1%BB%9Bi-c%C3%A1c-h%E1%BB%87-%C4%91i%E1%BB%81u-h%C3%A0nh-kh%C3%A1c/</guid><description>Chúng ta hãy cùng so sánh Linux với hai hệ điều hành phổ biến là Windows và MacOS.
https://youtu.be/o14-gCNRwR8
⚙️ Cài đặt #
Để cài Windows, chỉ cần một USB Boot có chứa Windows là có thể cài được. Windows chạy được với hầu hết các loại phần cứng, nhưng yêu cầu tối thiểu 1 GHz CPU, RAM từ 1-2 Gb và ổ cứng 15 Gb. Sau đó, quy trình cài đặt chỉ cần &amp;ldquo;bấm&amp;rdquo; và &amp;ldquo;chọn&amp;rdquo;.</description></item><item><title>Day 0: Chào mừng đến với Linux</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-0-ch%C3%A0o-m%E1%BB%ABng-%C4%91%E1%BA%BFn-v%E1%BB%9Bi-linux/</link><pubDate>Sat, 24 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-0-ch%C3%A0o-m%E1%BB%ABng-%C4%91%E1%BA%BFn-v%E1%BB%9Bi-linux/</guid><description>Xin chào, lại là Tux đây! Sau khi cài đặt thành công Ubuntu, bước tiếp theo chúng ta cần làm là thiết lập Ubuntu để có thể sử dụng. Cùng mình đi tiếp những bước cài đặt nhé!
1. Làm quen với môi trường dòng lệnh (CLI) #
Nhìn chung, các hệ máy UNIX như Linux, MacOS đều cung cấp một giao diện làm việc với dòng lệnh (Command Line Interface), hay gọi dân dã là Terminal.</description></item><item><title>Day 2: Cấu hình Terminal Emulator</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-2-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-terminal-emulator/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-2-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-terminal-emulator/</guid><description>Trong bài viết này, chúng ta sẽ học cách cài đặt và tùy chỉnh terminal trên Ubuntu. Terminal là một phần quan trọng trong quá trình làm việc với Linux. Chúng ta sẽ sử dụng Alacritty làm terminal emulator.
Alacritty là gì? Vì sao rất nên dùng làm Terminal Emulator? #
Alacritty là một terminal emulator nhanh và nhẹ, có tích hợp GPU. Nó được viết bằng Rust và có thể chạy trên nhiều hệ điều hành khác nhau như Linux, macOS, Windows.</description></item><item><title>Day 3: Cấu hình Shell Linux (zsh)</title><link>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-3-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-shell-linux-zsh/</link><pubDate>Sat, 27 May 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ubunchuu-truong-us.github.io/docs/day-3-c%E1%BA%A5u-h%C3%ACnh-shell-linux-zsh/</guid><description>Đối với Ubuntu và đa số các distro của Linux khác, shell (có thể hiểu đơn giản là công cụ giúp ta giao tiếp với Linux bằng câu lệnh - commandline) mặc định sẽ là Bash Shell (có người còn hay gọi vui là &amp;ldquo;shell đồng tiền&amp;rdquo;, vì nó có ký hiệu $ ở đầu câu lệnh).
Một số cái tên khác bạn có thể bắt gặp:
Sh (Bourne Shell) Fish (Friendly Interactive Shell) Ksh (Korn Shell) Zsh (Z Shell) Và tương lai còn có GPT-Shell 🤡.</description></item></channel></rss>